關於所有IT野 入黎睇睇

如果一個得中學選科讀it既Programme底
只得呢樣野
所自習
成個一個It人
應該要由咩開始學起？
問問各路高人

學
Be water先

don't waste time and learn whatever you don't know

Youtube channel: 簡單黎講 C Plus Plus [廣東話, Cantonese]

想自習

有冇話aim啲乜？揾工？

我覺得學java最好

都算為搵工

有冇it degree 或者 cert？

選擇1
數學/物理/英文，入U

選擇2
直接出外國

一定係Java先

因為java唔單止係學個language，仲係學埋寫program既邏輯同思維方式。

Try Problem based learning

Find a problem you interested and solve it.

For example,

- build an android app for xxx purpose
- build an webpage for xxxx
- make an iot device for xxxx

其實好似學校做project 咁，只係紙上談兵無乜用。如果想學術一d就真係要跟course 上堂。

答案就係對照大學課程列表，逐個題目學晒佢

搵書睇

例如呢個，每個科目後面都有書係呢個主題

Coursera同Edx學basic野
Udacity去了解轉行大概方向
需要數嘅MIT, 3BLUE1BROWN, KHAN呢啲
我由0數 0 Programming底一年時間而家叫開始搵到食

無啊咩都無

What you need to learn most is how to learn.

你想行security 定code狗路線？好大分別

其實想行Code狗
好基本既java野其實都識
但唔知點Move to next level

set個deadline 畀自己，寫個application試下
普通android app，spring or servlet寫個cms website，將唔同嘅framework同system做integration

自己成功完成完整嘅project先諗行唔行呢條路

學python！

學英文

先用 linux

乜原來中學讀ict會有program底

有，選修D

咩都有機會搵到食嫁啦

如果係developer條path
java/nodejs -> mysql -> docker -> kubernetes -> aws -> microservice
有時間學埋middleware咁樣就無敵，做得SA

都係睇你想做啲咩而去學囉
樓上好多都已經講咗 留名學嘢

我反而想知點學...
網上除咗啲初學教程就好零散，唔知點落手做乜嘢去下一步。

Pascal, C

學識吹水先 跟住學點樣氹啲老闆

Or be fired

可以跟住呢個roadmap學

跟住學完，個roadmap都變

學完if for while hello world
直入reverse engineering

ching 可唔可以留tg想學嘢

自學睇唔明既話注定唔岩入行 唔好哂時間

如果一個得中學選科讀bio同Chem嘅理科底
只得呢樣野
想自習
成個一個醫生
應該要由咩開始學起？
問問各路高人

醫生要攞牌，請去幫襯醫學院

點為之自學

佢話「自習」

好多人上網睇下片 睇下書已經寫到full stack
玩coding比賽 接freelance 做hacker

細個已經咁勁既有 中途轉行做it既都有

我覺得學programming最大嘅好處就係可以自己實現自己嘅idea

我以為你話直接睇source code
冇睇片冇人教冇睇書情況下無師自通學識coding
睇下片學識coding 無咩咁難，我都係睇片學，唔覺大學同大專有教過D咩coding

睇code有咩心得,
我一睇人地啲CODE就完全唔明人地寫緊乜

做IT人要開post問呢條問題而唔識自己google...
勸你盡早放棄